香港道路發現簡體字左軚解款車

最近有人發現一輛內地跨境左軚解款車在本港道路行駛，而該車輛的本港車牌英文字頭更是律政司司長座駕車牌的「SJ」，令各界議論紛紛。昨日立法會大會討論有關港珠澳大橋車輛配額的口頭質詢時，議員范國威就質詢官員有關內地解款車在港行駛的問題，他指車上解款員或持有槍械，擔心對香港安全構成影響，又質疑有關車輛是否非法行駛，是否受香港有關解款車及解款員的法例規管。

用律政司座駕車牌「SJ」
范國威又稱，若該內地解款車是由運輸署發牌，署方是否有權發出該內地解款車的「SJ」字頭車牌。不過，立法會主席梁君彥指范的問題與質詢的議題並不相關，但運輸及房屋局局長陳帆仍回答指需了解情況才回應。范國威表明去信要求運輸署及運房局交代事件。本報曾向運輸署、警方及保安局查詢事件，但截稿前仍未獲回覆。

有關相片是由Facebook林忌專頁日前發放，從中可見，一輛印有簡體字「威豹金融押運」、及藍底白字內地車牌的內地解款車在港行駛，質疑是否有內地人佩槍在車內，為何可來港解款。不過，據悉有關押運公司持有本港的相關保安類別的牌照，業務範圍提供中港兩地押運服務，業務範圍由人民幣至貴重物品如黃金等。

咁個大陸保安過咗黎香港【工作】，算唔算黑工?

洗頭車

淪陷又一鐵證

民用好似都可以有SJ, 不過係SJ + 數字

支那人黎香港都有槍權
但香港人就自己都反對槍權
好安全呀

第日條橋通左，香港通街支那車，冇深圳冇分別

根本依加都大把FV /FU牌左軚七人車周街見

支那式走資，唔使你埋

近日好多 威X 解款車，希望係合法，中國是法治國家

當日肥彭真係冇批錯港狗
自主權唔係畀北京搶走
而係畀港狗斷送

都唔算最近啦，半年前到已經見呢間公司的車

威豹v power出現咗好耐啦，old news is so exciting

話之係銅鑼灣定係邊
一樣可以送返大陸

呢單野世柒之前都講過，香港根本一早已經玩完

專才又可以扮解款車去打劫

基本上支那要運咩落黎
香港海關邊有權阻止 好似洗頭車咁
就算你海關人員想阻止
政府高層都會放水
解款車裝乜都唔會知

分別係四間公立大學附近嘅停車場見過